\input{preamble}

\begin{document}

\setphysstyle{Сборы 2021}{Эксперименты}{9 класс}

\section{Магнитики}

\textbf{Задание:} Исследуйте зависимость силы $F$ \emph{отталкивания} двух магнитов от расстояния $x$ между ними. Для измерения внешней силы, прижимающей один магнит к другому, воспользуйтесь пластилином и куском профиля. Кроме этого, вы можете проводить измерения на двух углах наклона профиля. Предложите способ уменьшения влияния силы трения.
\begin{enumerate}
    \item Постройте график полученной экспериментальной зависимости $F(x)$.
    \item В предположении, что полученная зависимость является степенной функцией вида $F = kx^{-\beta}$, где $k~-$ размерный коэффициент, а $\beta~-$ целое число, равное 1 или 2, найдите значения $k$ и $\beta$.
    \item \emph{Не наклоняя профиль}, определите силу трения скольжения и коэффициент трения $\mu$ между магнитом и малярной лентой, наклеенной на профиль. 
    \item Оцените погрешность полученных результатов.
\end{enumerate}
Ускорение свободного падения $g = 9,8$~м/c$^2$\\


\textbf{Оборудование:} Металлический немагнитный профиль с неподвижным магнитом и наклеенной полоской малярной ленты, штатив, подвижный магнит массой $m_m = 3,0\pm0,1$г, куски пластилина с известными массами $m_1$, $m_2$ и $m_3$, измерительная лента, 2 листа миллиметровой бумаги для построения графиков. 
\newpage

\section{Шарик в жидкости}

\textbf{Задание:} Подвесьте шарик на нити. Исследуйте зависимость силы натядения нити от глубины погружения шарика в жидкость, налитую в стакан. Подвешенный на нити шарик нужно опускать в сосуд с жидкостью так, чтобы он не касался стенок и нить оставалась вертикальной. 
\begin{enumerate}
	\item Постройте график этой зависимости.
	\item Определите плотность жидкости в сосуде.
	\item Оцените погрешность полученных результатов
\end{enumerate}

\textbf{Указание:} Разбирать шарик и погружать деревянную линейку в жидкость нельзя!\\


\textbf{Оборудование:} Шарик на нитке, штатив с лапкой, деревянная линейка известной массы, металлическая линейка, стакан с жидкостью, лист миллиметровой бумаги для построения графика, листо белой бумаги, пустой пластиковый стакан, салфетки для поддержания чистоты. 
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
